解放軍頻闖防空識別區 台擬F-16駐守澎湖

節錄

解放軍頻闖防空識別區
台擬F-16駐守澎湖

■台灣將派F-16戰機進駐澎湖，冀遏止解放軍擾台。

解放軍近日頻頻闖入台灣的防空識別區（ADIZ），還曾飛越海峽中線進行「模擬戰鬥攻擊」。台灣國防部資深將領透露，計劃派F-16戰機在澎湖馬公基地駐防，可額外爭取六分鐘應變時間。空軍將領曾向台灣蘋果新聞網私下透露，台灣防空飛彈部署密度之高，「足以讓共機死得很難看」。

相關新聞：台設駐法普羅旺斯辦事處

本月10日蔡英文接見訪台的美國衞生部長阿扎爾、23日親赴金門主持八二三炮戰追思活動時，解放軍戰機都曾闖入台灣防空識別區，甚。。。。。。。。

可爭取六分鐘應變時間

為應對解放軍犯台，台灣蘋果新聞網引述國防部資深將領透露，澎湖在東北季風期間，輕型的經國號戰機升降時會有安全問題，。。。。。。。

台灣空軍內部訂有突發應變原則，任何國家的飛行器未經申請接近台灣防空識別區時，台軍會使用無線電、攔截等手段驅離，而若對方無視，或後方還有一整個機隊，國軍則會進。。。。。。。

除了空軍外，台灣地面部隊同樣積極備戰。台軍以海峽中線作為空防基準線，並依接近台灣的距離，以「機、彈、炮」作為防禦共機的三種模式。。。。。。。。

美偵察機闖解放軍演習區

此外，美國U-2高空偵察機昨飛入解放軍北部戰區實彈演習禁飛區，中方就此向美方提出嚴正交涉，稱美方嚴重干擾中方正常演習活動，嚴重違反國際慣例，同時是赤裸裸的挑釁行動，要求美方立即停止此類行動。

台灣蘋果新聞網